\documentclass[aspectratio=169,11pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{microtype}

% ── Colores ──
\definecolor{Navy}{HTML}{14213D}
\definecolor{Cyan}{HTML}{00BFEA}
\definecolor{Green}{HTML}{12B76A}
\definecolor{Red}{HTML}{D92D20}
\definecolor{Cream}{HTML}{F7F8FA}
\definecolor{Muted}{HTML}{667085}
\definecolor{Dark}{HTML}{101828}

% ── Tema ──
\usetheme{default}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=7mm,text margin right=7mm}
\setbeamercolor{normal text}{fg=Dark,bg=white}
\setbeamercolor{structure}{fg=Navy}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white,bg=Navy}
\setbeamercolor{title}{fg=white,bg=Navy}
\setbeamercolor{subtitle}{fg=Cyan}
\setbeamercolor{author}{fg=white}
\setbeamercolor{date}{fg=white}
\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=Navy}
\setbeamercolor{block body}{fg=Dark,bg=Cream}
\setbeamercolor{alertblock title}{fg=white,bg=Cyan!70!Navy}
\setbeamercolor{alertblock body}{fg=Dark,bg=Cyan!8}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Cyan!70!Navy}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamertemplate{itemize item}{\color{Cyan}$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{\color{Green}$\bullet$}

\setbeamerfont{title}{series=\bfseries,size=\LARGE}
\setbeamerfont{subtitle}{size=\normalsize}
\setbeamerfont{frametitle}{series=\bfseries,size=\large}
\setbeamerfont{block title}{series=\bfseries,size=\small}
\setbeamerfont{block body}{size=\small}
\setbeamerfont{itemize/enumerate body}{size=\small}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subbody}{size=\scriptsize}

\setlength{\tabcolsep}{3pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.12}
\newcommand{\tightlist}{\setlength\itemsep{2pt}\setlength\parskip{0pt}\setlength\parsep{0pt}}
\newcommand{\ok}{\textcolor{Green}{\textbf{Sí}}}
\newcommand{\nope}{\textcolor{Red}{\textbf{No}}}

% ── Footer más bajo para evitar choque ──
\setbeamertemplate{footline}{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.76\paperwidth,ht=1.7ex,dp=.8ex,leftskip=.8em]{author in head/foot}%
    \tiny\color{Muted} Data Science con Python 2026-I · Universidad del Pacífico
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.24\paperwidth,ht=1.7ex,dp=.8ex,rightskip=.8em plus1fil]{date in head/foot}%
    \tiny\color{Muted}\hfill \insertframenumber{}/\inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}}%
}
\setbeamercolor{author in head/foot}{bg=white}
\setbeamercolor{date in head/foot}{bg=white}

\hypersetup{colorlinks=true,urlcolor=Navy,linkcolor=Navy}

% ──────────────────────────────────────────────────────────
\title{FarmaciaAI}
\subtitle{Encuentra el medicamento más barato cerca de ti}
\author{John Svante Barraza Ratachi}
\institute{Universidad del Pacífico · Data Science con Python 2026-I}
\date{23 de junio de 2026}

\begin{document}

% ── PORTADA ──────────────────────────────────────────────
\begin{frame}[plain]
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \fill[Navy] (current page.south west) rectangle (current page.north east);
  \node[white,font=\Huge\bfseries] at (current page.center) {FarmaciaAI};
  \node[white,font=\large,yshift=-1.05cm] at (current page.center)
    {Encuentra el medicamento más barato cerca de ti};
  \node[Cyan,font=\normalsize,yshift=-1.95cm] at (current page.center)
    {\textbf{WhatsApp + OCR de recetas} para que pacientes crónicos paguen menos};
  \node[white!75,font=\small,yshift=-3.05cm] at (current page.center)
    {John Barraza · UP Data Science 2026-I · 23 Jun 2026};
  \node[white!75,font=\small,yshift=-3.65cm] at (current page.center)
    {\url{farmacia-ai.streamlit.app} \quad };
\end{tikzpicture}
\end{frame}

% ── FOUNDER ──────────────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{El Founder — John Barraza}
\vspace{-0.2em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.49\textwidth}
\begin{block}{Quién soy}
\textbf{Economía 9\textdegree\ ciclo · Universidad del Pacífico}\\
Asistente de Investigación, \textbf{CIUP}\\[0.25em]
Economista que construye productos de IA. El CIUP me entrenó para validar con datos reales. Ya desplegué 3 apps antes de este proyecto.
\end{block}
\vspace{0.25em}
\begin{block}{Proyectos previos}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textbf{MatriculaUp:} optimizador de matrícula UP.
  \item \textbf{UPBlackboardSync:} material académico + LLMs.
  \item \textbf{Sumaya:} finanzas personales web + Android.
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.49\textwidth}
\begin{block}{¿Por qué yo?}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textbf{Economista:} entiendo la asimetría de precios.
  \item \textbf{CIUP:} valido con datos MINSA, INEI y DIGEMID.
  \item \textbf{Builder:} ya sé pasar de idea a producto funcionando.
\end{itemize}
\end{block}
\vspace{0.25em}
\begin{alertblock}{Solo founder — roles cubiertos con IA}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}lX@{}}
\textbf{CTO}      & Claude Code \\
\textbf{Diseño}   & Stitch / v0.dev \\
\textbf{Research} & Perplexity + Gemini \\
\textbf{Clientes} & TikTok + crewAI \\
\end{tabularx}
\end{alertblock}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── 1. PROBLEMA ──────────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{El Problema}
\vspace{-0.3em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.56\textwidth}
{\scriptsize\itshape
``Mi abuela toma metformina todos los meses. En Inkafarma cuesta S/0.45 por tableta; a 3 cuadras, en Boticas y Salud, cuesta S/0.10. Es \textbf{4.5 veces más barata}. Nunca lo supo.''}

\vspace{0.45em}
\begin{block}{¿Quién lo sufre?}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textbf{3.2M} diabéticos diagnosticados en Perú.
  \item Gasto mensual estimado: \textbf{S/180--240} en medicamentos.
  \item Dispersión de precios: hasta \textbf{450\%} para el mismo genérico.
  \item \textbf{74\%} no compara precios: compra siempre en el mismo lugar.
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.41\textwidth}
\begin{block}{¿Cómo lo resuelven hoy?}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textbf{Inercia:} misma farmacia siempre.
  \item \textbf{Google:} precios incompletos o desactualizados.
  \item \textbf{App DIGEMID:} útil, pero técnica.
  \item Ninguna opción lee la receta manuscrita.
\end{itemize}
\end{block}
\vspace{0.35em}
\begin{alertblock}{Evidencia propia}
5 entrevistas con pacientes crónicos documentadas en \texttt{docs/research/}.
\end{alertblock}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── 2. SOLUCIÓN ──────────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{La Solución — Bot WhatsApp + Web}
\vspace{-0.2em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.50\textwidth}
\begin{block}{Flujo en 30 segundos}
\begin{enumerate}\tightlist
  \item Usuario manda \textbf{foto de receta} por WhatsApp.
  \item \textbf{Gemini Vision} extrae medicamentos.
  \item \textbf{DIGEMID} valida nombres: 18,364 productos.
  \item Compara precios en farmacias de Lima.
  \item Responde con precio/unidad + \textbf{Google Maps}.
\end{enumerate}
\end{block}
\vspace{0.35em}
\begin{block}{Insight}
El paciente crónico ya usa WhatsApp. No necesita descargar otra app ni aprender una interfaz nueva.
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.48\textwidth}
\begin{alertblock}{Ejemplo de respuesta}
{\ttfamily\scriptsize
3 medicamentos en tu receta:\\[1pt]
1. \textbf{Metformina 500mg} — 2 veces al día\\[2pt]
Precios más baratos:\\
• S/0.35/tableta — Boticas y Salud\\
• S/0.45/tableta — Inkafarma\\[2pt]
Boticas y Salud San Borja\\
Av. San Luis 2050, San Borja\\
{[Google Maps link]}}
\end{alertblock}
\vspace{0.25em}
{\scriptsize\textbf{Demo:} \url{farmacia-ai.streamlit.app}\\\textbf{WhatsApp:} +51 994 809 887}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── 3. WHY NOW ───────────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{¿Por qué ahora?}
\vspace{-0.3em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.55\textwidth}
\begin{block}{5 cambios que hacen viable el producto}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textbf{Gemini Vision:} OCR de recetas manuscritas en español.
  \item \textbf{Baileys / OpenClaw:} bots WhatsApp sin fricción inicial.
  \item \textbf{DeepSeek V3:} clasificación de intents a bajo costo.
  \item \textbf{DIGEMID:} observatorio de precios con datos abiertos.
  \item \textbf{WhatsApp:} canal masivo para usuarios no técnicos.
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.42\textwidth}
\begin{block}{Stack del curso usado}
\begin{adjustbox}{max width=\linewidth}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{Herramienta} & \textbf{Lectura} \\
\midrule
Gemini Vision (OCR) & L14 \\
Folium + mapas GIS & L3--7 \\
Baileys / OpenClaw & L15 \\
DeepSeek V3 (LLM) & L10--11 \\
Claude Code (CTO) & L15 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\end{block}
\vspace{0.25em}
\begin{alertblock}{Ventaja temporal}
Hace 18 meses era mucho más caro y lento construir este flujo completo.
\end{alertblock}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── COMPETENCIA ──────────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{Competencia y Moat}
\vspace{-0.3em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.61\textwidth}
\begin{block}{¿Quién más existe?}
\begin{adjustbox}{max width=\linewidth}
\begin{tabular}{lcccc}
\toprule
& \textbf{OCR} & \textbf{WhatsApp} & \textbf{Compara} & \textbf{Gratis} \\
\midrule
\textbf{FarmaciaAI} & \ok & \ok & \ok & \ok \\
Inkafarma App      & \nope & \nope & \nope & \ok \\
App DIGEMID        & \nope & \nope & \nope & \ok \\
Google             & \nope & \nope & \nope & \ok \\
No busco / Excel   & \nope & \nope & \nope & \ok \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.36\textwidth}
\begin{block}{Nuestro moat}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textbf{Canal único:} WhatsApp, cero fricción.
  \item \textbf{OCR de recetas:} manuscritas en español.
  \item \textbf{DIGEMID integrado:} 18,364 productos.
  \item \textbf{Datos propios:} historial por cadena y distrito.
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── ARQUITECTURA ─────────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{Producto — Arquitectura}
\vspace{-0.4em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.49\textwidth}
\begin{block}{Canal WhatsApp}
\centering\vspace{0.1em}
\begin{tikzpicture}[
  node distance=0.20cm,
  b/.style={draw=Navy,fill=Cream,rounded corners,font=\tiny, minimum width=3.65cm,minimum height=0.39cm,align=center},
  c/.style={draw=Cyan,very thick,fill=Cyan!10,rounded corners,font=\tiny\bfseries, minimum width=3.65cm,minimum height=0.39cm,align=center},
  a/.style={->,thick,Navy,shorten >=1pt}
]
\node[c] (wa)  {Usuario WhatsApp};
\node[b, below=of wa]  (bot) {Bot Baileys / OpenClaw};
\node[b, below=of bot] (ocr) {Gemini Vision — OCR receta};
\node[b, below=of ocr] (dig) {DIGEMID 18{,}364 productos};
\node[b, below=of dig] (cmp) {Comparador de precios};
\node[c, below=of cmp] (out) {Respuesta + Maps link};
\draw[a] (wa)--(bot)--(ocr)--(dig)--(cmp)--(out);
\end{tikzpicture}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.49\textwidth}
\begin{block}{Canal Web}
\centering\vspace{0.1em}
\begin{tikzpicture}[
  node distance=0.23cm,
  b/.style={draw=Navy,fill=Cream,rounded corners,font=\tiny, minimum width=3.65cm,minimum height=0.42cm,align=center},
  c/.style={draw=Cyan,very thick,fill=Cyan!10,rounded corners,font=\tiny\bfseries, minimum width=3.65cm,minimum height=0.42cm,align=center},
  a/.style={->,thick,Navy,shorten >=1pt}
]
\node[c] (web) {farmacia-ai.streamlit.app};
\node[b, below=of web] (flt) {Filtros: distrito / cadena};
\node[b, below=of flt] (tbl) {Tabla: precio por unidad};
\node[c, below=of tbl] (map) {Mapa Folium interactivo};
\draw[a] (web)--(flt)--(tbl)--(map);
\end{tikzpicture}
\end{block}
\vspace{0.2em}
\begin{alertblock}{Stack}
DeepSeek V3 · Streamlit · Pandas · Folium · BeautifulSoup · Baileys
\end{alertblock}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── 4. MERCADO ───────────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{Mercado y Modelo de Negocio}
\vspace{-0.3em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.49\textwidth}
\begin{block}{Tamaño de mercado}
\begin{adjustbox}{max width=\linewidth}
\begin{tabular}{lll}
\toprule
& \textbf{Mercado} & \textbf{USD/año} \\
\midrule
TAM & Farmacéutico Perú & \$2.8B \\
SAM & Crónicos Lima & \$480M \\
SOM & 40K usuarios 12m & \$2.4M \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\vspace{0.15em}
{\tiny Fuentes: MINSA 2024, INEI, IMS Health, IPSOS Perú 2025}
\end{block}
\vspace{0.25em}
\begin{block}{Pricing}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textbf{Free:} 3 consultas OCR/mes.
  \item \textbf{Premium:} S/9.90/mes — ilimitado + recordatorios.
  \item \textbf{Familiar:} S/14.90/mes — 4 perfiles.
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.49\textwidth}
\begin{block}{Economía unitaria}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}Xr@{}}
Gemini Vision & \$0.06 \\
DeepSeek & \$0.03 \\
Hosting & \$0.03 \\
\midrule
\textbf{Costo total} & \textbf{\$0.12/mes} \\
\end{tabularx}
\vspace{0.25em}
Precio Premium: S/9.90 $\approx$ \$2.70\\
\textcolor{Green}{\textbf{Margen de contribución: \(\sim\)95\%}}
\end{block}
\vspace{0.25em}
\begin{block}{Go-to-Market}
\textbf{10 usuarios:} familia + compañeros UP\\
\textbf{100:} Facebook ``Diabéticos Unidos Perú''\\
\textbf{1K:} médicos endocrinólogos + TikTok
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── ROADMAP + RIESGOS ────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{Roadmap y Riesgos}
\vspace{-0.3em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.50\textwidth}
\begin{block}{Roadmap}
\begin{adjustbox}{max width=\linewidth}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{Plazo} & \textbf{Hito} \\
\midrule
3 meses  & 1,000 usuarios · scraper DIGEMID live \\
6 meses  & WhatsApp Business API oficial · 3K usuarios \\
12 meses & 10K usuarios · expansión a provincias \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{adjustbox}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.47\textwidth}
\begin{block}{Riesgos y mitigación}
\begin{enumerate}\tightlist
  \item \textbf{Scraping DIGEMID}\\
        {\color{Muted}\scriptsize $\rightarrow$ acuerdo / API oficial.}
  \item \textbf{Solo founder}\\
        {\color{Muted}\scriptsize $\rightarrow$ IA como copiloto + arquitectura modular.}
  \item \textbf{Retención baja}\\
        {\color{Muted}\scriptsize $\rightarrow$ recordatorios y perfil crónico.}
\end{enumerate}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% ── 5. TRACCIÓN + ASK ────────────────────────────────────
\begin{frame}[t]{Tracción y The Ask}
\vspace{-0.3em}
\begin{columns}[T,onlytextwidth]
\begin{column}{0.56\textwidth}
\begin{block}{Tracción real}
\begin{itemize}\tightlist
  \item \textcolor{Green}{$\checkmark$} Bot funcional en número real: +51 994 809 887.
  \item \textcolor{Green}{$\checkmark$} 5 entrevistas con pacientes crónicos.
  \item \textcolor{Green}{$\checkmark$} Deploy live: \url{farmacia-ai.streamlit.app}.
  \item \textcolor{Green}{$\checkmark$} 40+ commits en GitHub y CI configurado.
  \item \textcolor{Green}{$\checkmark$} Catálogo DIGEMID: 18,364 productos.
\end{itemize}
\end{block}
\vspace{0.2em}
{\scriptsize Repo: \url{github.com/JohnxBar/farmacia-ai}\\ Demo: \url{farmacia-ai.streamlit.app}}
\end{column}
\begin{column}{0.41\textwidth}
\begin{alertblock}{The Ask}
\centering
\Large\textbf{\$120,000 USD}\\[-1pt]
\scriptsize para 18 meses
\vspace{0.25em}
\begin{itemize}\tightlist
  \item Scraper precios DIGEMID en tiempo real.
  \item WhatsApp Business API oficial.
  \item Llegar a 5,000 usuarios Premium.
\end{itemize}
\vspace{0.25em}
\textbf{Milestone:} 1,000 usuarios activos de pago con retención $>$60\% a 3 meses.
\end{alertblock}
\end{column}
\end{columns}
\vfill
\centering
{\small\bfseries ``Make something people want.'' — Y Combinator}
\end{frame}

\end{document}
